export const data = [
  {
    question:
      "Quel geste de secours est recommandé en cas d'obstruction des voies respiratoires chez une personne adulte et consciente ?",
    option1: 'La position latérale de sécurité (PLS)',
    option2: 'Le massage cardiaque',
    option3: "La manœuvre d'Heimlich",
    answer: 3,
    advice:
      "La manœuvre d'Heimlich implique une compression soudaine de la base du thorax et de la partie supérieure de l'abdomen de la victime, provoquant une ascension rapide du diaphragme et une surpression dans les voies respiratoires. Cette technique est exécutée en position debout : en se plaçant derrière la victime, enlaçant ses bras, avec les deux mains positionnées au-dessus de l'ombilic. Ensuite, effectuer un mouvement brusque de compression vers le haut.",
  },
  {
    question:
      "Lors d'un accident un motard casqué (intégral) est allongé, il ne répond pas et il ne réagit pas.",
    option1:
      'Je lève délicatement sa visière et je pose ma main sur son ventre pour évaluer sa respiration',
    option2: 'Surtout je ne le touche pas en attendant les secours spécialisés',
    option3: 'Je le bascule délicatement en position latérale de sécurité',
    answer: 1,
    advice:
      "La perte de connaissance et l'arrêt respiratoire : Ce sont les deux symptômes qui permettent de reconnaître l’arrêt cardiaque et d’agir en conséquence. Pour vérifier si la victime respire, penchez légèrement sa tête en arrière tout en maintenant son menton et son front. Observez attentivement si sa poitrine se soulève et s'abaisse de manière régulière. Écoutez les bruits de respiration en approchant votre oreille de sa bouche, et essayez de détecter le souffle en plaçant votre joue près de sa bouche pendant une période de 10 secondes.",
  },
  {
    question: "Dans quel cas puis-je effectuer un dégagement d'urgence ?",
    option1: 'Danger vital, réel, imminent et contrôlable',
    option2: 'Danger réel, vital, imminent et non contrôlable',
    option3: 'Danger non vital, réel, imminent et contrôlable',
    answer: 2,
    advice:
      'Hors danger réel, vital, imminent et non contrôlable, il faut sécuriser la victime sans la déplacer (car cela peut aggraver son état) et attendre les secours.',
  },
  {
    question:
      'Comment reconnaître une obstruction des voies respiratoires chez une personne consciente ?',
    option1: "La personne n'arrive pas à s'arrêter de tousser",
    option2: 'Elle ne respire pas',
    option3: 'Elle ne peut ni parler, ni tousser, ni respirer',
    answer: 3,
    advice:
      "Dans ce cas, il faut réaliser 5 tapes dorsales, puis 5 fois la manœuvre d’Heimlich jusqu'à obtenir une désobstruction des voies aériennes. Si perte de conscience, il faudra alors appeler les secours et démarrer une réanimation cardio-pulmonaire.",
  },
  {
    question:
      "Quel est le numéro à composer en France pour contacter le SAMU en cas d'urgence médicale ?",
    option1: '15',
    option2: '18',
    option3: '112',
    answer: 1,
    advice:
      "Le numéro du Service d'Aide Médicale Urgente (SAMU) en France est le 15. Ce numéro est accessible gratuitement et permet d'être mis en relation avec une équipe médicale lors d'une situation de détresse vitale. Le 18 correspond aux Pompiers et le 112 est le numéro d'urgence européen.",
  },
  {
    question:
      "Que signifie l'acronyme PSC1 dans le contexte des gestes de secours en France ?",
    option1: 'Protection et Sauvetage Civique de niveau 1',
    option2: 'Premiers Secours Civiques de niveau 1',
    option3: 'Prévention et Secours Civiques de niveau 1',
    answer: 3,
    advice:
      "Le Certificat Prévention et Secours Civiques de niveau 1, en abrégé PSC1, est la formation de base aux premiers secours en France. Elle remplace depuis 2007 l'attestation de formation aux premiers secours, AFPS.",
  },
  {
    question: "Un signe de l'infarctus :",
    option1: 'Douleur dans la poitrine',
    option2: 'Déformation de la face',
    option3:
      'Difficulté de langage (incohérence de la parole) ou de compréhension',
    answer: 1,
    advice:
      "L'infarctus du myocarde se manifeste souvent par une douleur thoracique d'apparition brutale et intense, avec irradiation dans la mâchoire ou dans le bras. Elle peut s'accompagner d'autres symptômes : malaise, essouflement, sensations de fourmillements dans le bras gauche, etc... Cette situation d'urgence médicale peut survenir de manière imprévisible chez des individus de tous âges et de toute condition physique.",
  },
  {
    question: "l'infarctus chez la femme :",
    option1: "Est identique à l'infarctus chez l'homme",
    option2:
      'Peut se manifester par un essouflement, des douleurs abdominales et une fatigue importante',
    option3: "Est moins fréquent que chez l'homme",
    answer: 2,
    advice:
      "Les signes de l'infarctus du myocarde chez la femme diffèrent parfois de ceux chez l'homme. Bien que la douleur ou l'inconfort thoracique soit le symptôme le plus courant, les femmes peuvent subir une crise cardiaque sans ressentir de pression à la poitrine. Leurs symptômes peuvent inclure un essoufflement, une pression ou une douleur à la mâchoire, dans le haut du dos, dans la partie inférieure du thorax ou dans la partie supérieure de l'abdomen. D'autres signes possibles comprennent des étourdissements, un évanouissement ou une fatigue extrême.",
  },
  {
    question: "Un signe de l'AVC (Accident Vasculaire Cérébral) :",
    option1: 'Souffle court',
    option2: 'Une douleur irradiant vers la nuque et la mâchoire',
    option3: "Paralysie d'un membre ou d'un côté",
    answer: 3,
    advice:
      "Les signes d'un accident vasculaire cérébral (AVC) peuvent se manifester de différentes manières, tels que l'engourdissement du visage. Un autre signe fréquent est l'engourdissement ou la perte de force dans un bras. Des symptômes tels que la cécité ou des troubles transitoires de la vue peuvent également être observés. De plus, des difficultés au niveau de la parole peuvent survenir, signalant la nécessité d'une attention médicale immédiate en cas de suspicion d'AVC.",
  },
  {
    question: "Arrêt cardiaque chez l'adulte, les cycles de réanimation sont :",
    option1: '2 massages / 30 insufflations',
    option2: '12 massages / 4 insufflations',
    option3: '30 massages / 2 insufflations',
    answer: 3,
    advice:
      "Lors d'un arrêt cardiaque, agir peut sauver des vies. Appeler le 15, le SAMU, pour prévenir les secours. Commencer immédiatement le massage cardiaque. Si d'autres personnes sont présentes, leur demander de s'informer : un défibrillateur est-il disponible à proximité ? Si oui, aller le chercher aussi vite que possible.",
  },
  {
    question: "L'utilisation d'un défibrillateur est réservée :",
    option1: 'À tout le monde',
    option2: 'Aux personnes formées',
    option3: "Au propriétaire de l'appareil",
    answer: 1,
    advice:
      "Depuis le décret du 4 mai 2007, l'utilisation des Défibrillateurs Automatiques Externes (DAE) est autorisée à toute personne. Cette mesure a incité de nombreuses entreprises et responsables d'espaces publics à s'équiper de ces dispositifs.",
  },
  {
    question: 'Un défibrillateur analyse :',
    option1: "L'activité électrique du cœur",
    option2: "L'activité cérébrale",
    option3: "L'état de gravité de la victime",
    answer: 1,
    advice:
      "Une fois allumé et les électrodes en place sur la poitrine de la victime, le Défibrillateur Automatique Externe (DAE) analyse l'activité électrique du cœur. S'il détecte une fibrillation ventriculaire, une activité cardiaque chaotique et potentiellement mortelle, le DAE délivre un choc électrique pour rétablir la fonction cardiaque normale. Cela peut être crucial pour la survie en cas d'urgence cardiaque !",
  },
  {
    question:
      'Un défibrillateur autonome externe effectue une analyse toutes les :',
    option1: 'Deux minutes',
    option2: 'Cinq minutes',
    option3: 'Trois minutes',
    answer: 1,
    advice:
      "Une fois le défibrillateur en place, il doit rester en position, car il effectue une analyse continue du rythme cardiaque. Toutes les 2 minutes, il procède à une évaluation et détermine s'il est nécessaire d'administrer un choc ou non. Ainsi, un Défibrillateur Automatique Externe (DAE) peut délivrer plusieurs chocs au besoin.",
  },
  {
    question:
      "Lors de l'utilisation du défibrillateur, je dois m'assurer que :",
    option1: 'La victime ne porte pas de pacemaker',
    option2: "La victime n'est pas allongée dans la neige",
    option3: 'Personne ne touche la victime au moment du choc',
    answer: 3,
    advice:
      "Pendant les analyses du défibrillateur, il est crucial de ne pas toucher la victime, afin d'éviter toute perturbation de l'analyse. De plus, lors de l'administration du choc électrique, tout le monde doit se tenir à distance, car un contact avec la victime au moment du choc présente un risque d'électrocution. La sécurité et l'efficacité de l'intervention sont ainsi préservées.",
  },
];
